王永平斥政府拒削每年5.3萬單程證 卻倡公屋80萬封頂

特首林鄭月娥早前接受《明報》訪問，爆出「80萬個公屋已足夠」的言論，引起社會嘩然後，澄清並非指建屋量封頂，更歸咎傳媒簡化其言論，才令公眾誤會。公務員事務局前局長王永平在《am730》專欄中指出，從基層人口增長角度，出租公屋永遠不夠，「我相信不少港人會繼續質疑，為何『150』這個單程證數字，變得神聖不可侵犯？」

雖然林鄭澄清並非80萬個公屋單位封頂，但王永平表示，每年約有5萬名內地人，經單程證來港定居，當中「絕大多數來自基層，扺港後會加入輪候公屋的行列。粗略計算，政府每年須為他們提供逾萬個公屋單位」，從基層人口增長角度，出租公屋永遠不夠。

他續指，以往香港生活水平較內地高得多，單程證的確可讓兩地分隔的家庭在香港團聚，但近年「內地經濟騰飛，生活水平突飛猛進」，香港卻停滯不前，粵港澳三地更會加速合作，共同發展大灣區，「港人有理由問：為甚麼家庭團聚需要在香港，而不可以在愈來愈富庶的內地？為甚麼特區政府不願意與內地商討單程證可否減少的問題？」

反觀中央對內地大城市，有常住人口規模控制目標，確保人口數目，配合城市的社會和經濟狀況，避免製造矛盾或問題。但王永平指出，前年仍是政務司司長的林鄭月娥，發表香港人口政策時，「卻沒有提出香港的理想人口規模，更不提單程證對公屋需求的重大影響」，相信不少港人會繼續質疑，「為何『150』這個單程證數字，變得神聖不可侵犯？」

一矢中的

可唔可以俾10個正皮

泛民狗仲要大愛包容 仲話林鄭相當有誠意

佢都傻吓傻吓咁
單程證係中國對香港管治定海神針之一
點會放棄單程證審批權！？